[大家醒未呀] 點解焦點仲可以放錯晒

唔好再沉醉野貓式同象徵式嘅抗爭，咁多位，香港呢28年嚟嘅問題核心係咩呀？係無民主呀！

點解會硬推逃犯條例？點解二百萬人上街林鄭仲未下台？點解警察用咁多武力都可以無事？點解689貪污ICAC可以唔查？點解樓價咁貴，年青人缺乏向上流動力？點解公立醫院排期排到死都未有得睇？

呢啲所有嘅問題，都係因為中共唔俾民主我地，而原因好簡單，就係當香港有真正民主時，其本質與獨立無疑。

說到底，過去咁多場社會運動，主流政黨或者主流訴求，有幾多係直接屌鳩中共同直接表達香港係立刻需要普選？

係無呀

我知有好多巴絲仲未明白香港嘅問題核心係無民主，但唔該你地反覆思考吓，嚟緊嘅惡法只會越來越多，香港被侵蝕嘅過程亦只會越嚟越快。如果宜家嘅抗爭仲仍然留係「XXX下台，我要XXX」等嘅心態的話，又或者只係針對單一議題去做的話，香港嘅問題係唔會解決到，因為真正解決問題嘅方法係，民主。

已經過咗28年啦，原本0708雙普選無咗影，12政改又變咗超區，1718雙普選最後變咗831落閘，你地仲想等到幾時呀？中共同港共係唔會主動啟動政改架！

宜家要做嘅，係向全世界，中共同香港政府表示香港現時係立刻需要民主，一人一票選我地嘅領袖！

我地香港人唔係要問中共俾啲乜我地，千歧唔好再嗌咩我要真普選，用呢啲乞求人地嘅心態去思考啦。

而係我地要佢地知道，我地要「政制改革，港人治港，一人一票，立即普選！」

自2012年起，小弟都渴望香港獨立。但宜家嘅我所渴望嘅係，香港要有民主。希望大家可以將個焦點放係民主身上，因為一日無民主，香港嘅問題一日都不會得到解決。

我希望呢個po 唔會沉底，因為沉底的話就表示呢一個月嚟所犧牲嘅血汗都係白廢咗。

97年主權移交前，英國早在73年已經開始傾計呢個問題。

今年已經2019年，面對咁多嘅問題，我地真係要將個焦點放返係民主身上。

我都估到無人會留意，希望人手置頂會有人睇啦

push

Push

推

btw 我數學差，寫咗28年
係22年先啱

請見諒

不過用28年計都啱嘅，91年開始有直選，到宜家呢一刻香港仲咪有普選，唉。。。

你講既野同5年前有乜野分別

btw 連登真係好多五毛，幾分鐘已經3個負評

支持 只係唔知可以點做

共產黨管治下點會有民主呀，你自己個焦點都錯啦，最根本係要港獨呀

港人講地
專業d啦三毛

有。

1. 五年前無200萬人上街，民眾嘅心態相對地未有咁覺醒。

2. 五年前嘅心態，係細路仔求大人俾野自己嘅心態，「我要真普選」。但香港人唔可以用呢種乞求嘅心態去爭取民主！

3. 五年前赤化相對地比今日無咁嚴重。

4. 一件啱嘅事，失敗咗做唔到，唔代表要放棄。

皇袍加身有冇得諗？

請大家見到五毛，直接封鎖就得，唔使煩

焦點中，但喺點做呢？

pysh

200萬人嘅聲音，登報嘅訴求，抗爭者嘅訴求等等都可以由單一議題，加入「港人治港，政制改革，立即普選」。

1. 果200萬人上街係為左真普選？
2. 同你上面寫有乜分別
3. 一路都赤化緊，2014年同而家比唔好多幾多
4. 咁你同23年六四燭光晚會果D有咩分別

30年

Agger
但呢個問題更少人可以aware到
所以唯有由迫切問題切入先

但係民主政制係制度內玩法

君不見佢可以任意DQ?

要有得SAY 就要真正港人治港

共慘黨就係唔放心交個權出黎阿麻

唉屌 無限LOOP 點突破

我完全同意，最理想咁梗係獨立啦，我都係獨派。

但請諗深一層，獨立嘅最終目的係乜野，係民主自由。

我地要嘅係民主自由，但現時情況底下，可做嘅事係重啟政改。

咪就係囉
你而家咁樣加上去同騎劫其實冇分別

唔係民主，係公平公正嘅法治
大陸都話自己有民主，係法治出事，令政府可以為所欲為

其實最主要既原因係佢地既文化入面國家、民族凌駕左良知、公義、自由同法治，換言之文明之爭就係要淘汰國家民族為本位既文化。

所以我先寫個po, 希望將社會嘅焦點帶返落政制改革同立刻普選身上。

巴打你第四點個論點個類比完全錯晒。64支聯會做嘅野係行禮如儀式嘅人道紀念活動。同香港人要立刻有普選完全係兩回事。

有民主 30年後都變支那
所以獨立先係唯一出路

而家變左發洩情緒

樓主我唔係想潑冷水
要係一個冇民主嘅政權手上拎民主
難過登天
首先係1200人小圈子選舉
再嚟係欽點式決定邊個可以出賽
如果真係要有民主
首先要脫離某政權
實現自決
但係要自決有幾個核心問題
天然資源
邊個決定臨時政府人選
等等
所以唔係一時三刻可以搞掂

唔係騎唔騎劫。

唔好無人aware 到就唔講唔做。

全香港人，到呢一刻都仲係唔知道香港嘅核心問題係無民主。

巴打，試想下，下次又有條惡法嚟，又要抗爭，我地嘅訴求又係就咁撤回惡法，咁樣落去問題會否解決到？係絕對唔會架，明唔明呀大家。

其實大家眼見香港腐敗到咁 點解都仲會有人屌勇武派

所有行動都要有勇武

both la
民主自由人權法治

同意 普通係暫時嘅唯一出路

正解

重點係法治
唔好錯spin咗去民主
英國佬管我哋嗰時，香港最威嗰時，香港都唔係民主社會
係因為有法治，人人都受到法律公平嘅保障，香港先繁盛

同意樓主
惡法唔過得一時 但人唔可以成日出黎反
長期抗爭 民心都係會下降 抗爭者不論身體定精神都會累
唯有民主先係正途 真真正正還權於民

可以
公眾冇急切性都係行唔通

可以先宣揚中共港共既各種賣港惡行
要大家都有呢種概念先
慢慢滲透

之前講要普選/獨立就比人屌
話5大訴求都未搞掂講經咩
唔好好似一般香港人咁短視得唔得

我都想獨立，好撚好撚想，我由12年到宜家都無變過呢個理想。

但理想還理想，最終都要貼近返現實，暫時最可行嘅都係立刻實現雙普選，因為基本法寫到明。

我都明你唔係潑冷水，係極權政府底下係無可能爭取任何野，所以我先希望可以令大家，最起碼係年青一輩，將個焦點放返係民主身上。

pish

雖然對佢份人麻麻
不過講既嘢冇錯喎

若深信是公義的，就勇敢去做。

推，出面成班人仲on99咁

唔反對勇武，但兄弟爬山，和理非加勇武似乎係現時最受落的方式。

係612前 我都以為香港仲係有法治
冇民主
呢樣根本保證唔到

Fuck膠post

無民主先係所有問題既核心
其實無錯

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

訴求：
一）撒回送中惡法
二）釋放被捕人士、撒控
三）成立獨立調查小組追究警察濫權暴力
四）取消612暴動定性
五）落實全民真普選

香港人加油

not now

626集會個主題咪爭取普選囉
點會冇

廿年黎，香港人以為乞中國就會比民主香港，
而家要改變喇

法治係保障人權同管治者唔會濫權。

但說到底，人人生而平等，而自由民主係我地每一個人都應該要有嘅野嚟。而本質上我地要法治都係因為我地要保障自由民主人權呢啲fundamental rights and freedom

就咁嗌我要法治我要法治，對於香港實現民主，唔會有咩大幫助。

所以自由民主人權法治係不可分割嘅概念，巴打，無話spin唔spin啲咩架

希望巴打都將呢個概念宣揚開去啦

agger

不沉

冇錯
有真普選既話 100萬人上街個政府已經要跪 因為要向選民負責
但而家香港冇真普選 政府唔洗向我地負責 只向北京負責 呢個係問題所在
政府只會擔心會令北京有麻煩 唔係擔心香港人會點
一定要集中要求要有真普選 下唔下台都係一樣如果下一任又係共產黨指派

「港人治港，政制改革，一人一票，立即普選」

then when?

咁你望下社會大眾焦點同討論放係邊？
我意思係要喚醒所有人，香港問題核心係無民主，得你知我知係無用的。

中共: ok，俾返個人大831俾你

民意未夠
唔好模糊焦點

屌佢老母臭閪中共

但應該點要求獨立/雙普選？
外國介入就難d，不過成效高
公民抗命就一定要打仗架啦wo，咁仲難

用愛與和平穿透盾牌同坦克車

你講嘅嘢真係好恐怖，連登嘅人好蠢，你唔好亂帶風向得唔得
都係嗰句，民主國家冇法治，都係唔work
極權國家，有完善嘅法制，人人都可以好公平過得好
攪清楚主次，你個post係講聚焦，唔好將比較次要嘅嘢拎上枱面，然後講咩三位一體

你係香港人嘅，唔該你快啲醒，咪亂帶
你係大陸網軍嘅，你哋人強馬壯，我都冇咁多時間同你玩，記住你做嘅嘢會有報應

打蛇打7寸 呢個係最終目標

咁你想幾時？
2047?
嚟緊只會越嚟越多惡法會過，咁你每次抗爭都單一議題咁做，做到幾時？
個問題核心係無民主呀！！！
醒呀巴打！！！！

幫你推

難都要做架啦，鬼叫我地咁撚慘咩
舉例說，非建制派連執政意志都無，最起碼都要有個咁嘅心態先得架。

勇武和理非係可以並存

利申：勇武本土派

本土優先係民主前題

pushhh

今日block左好撚多件

完全認同

所有既訴求係民主政府下先會達到

乜撚都無贏過既原因只得一個
無民主

借勢宣傳！71同我出來

同意，但可以點做。
你講的野，中共同港共一日唔倒台，一日都實現唔到。
其實我認為要做到你講的目標，係要推翻成個政權，可以點做?

cannot agree more
勇武抗暴

我愛國愛黨
支持香港落實真普選

但點樣達到呢個目標？

d人咪話not now囉

加多個
「點解欽點嘅人越來越廢仲要比佢再嚟？」

我要真普選

呢個係終極目的
但現階段係要徹回惡法為目標
亦都係得翻呢個目標仲有機會做到

anyway, 大大力推

當見到立法會入面大部分都係垃圾建制 我已經唔知普選能唔能夠幫到我地

仲喺撤回定暫緩上浪費民氣，而唔係襯社會注意力集中喺政治議題上延伸
出到去嗌要真普選仲會俾成班忽然政治癲狗咬

......
我無話法治同民主只可二揀一，我話係缺一不可呀巴打。。。

你屌錯point 呀。。。

但我諗我同你有個fundamental difference
就係你覺得rule of law 係重要過democracy
而我就覺得兩者都一樣重要，而重要程度係一樣而且係無得比較。

你上面講過話，即刻係極權國家裡，仔法治人人都過得安好，意指即係你接受到無民主都得。現實例子可以用singapore 去講。

但對唔住，我唔會接受，因為無民主自由，得法治都係無撚用，我想食香口膠都唔得，我屌政府會有麻煩，咁嘅所謂法治社會有咩用？

真正理想嘅社會，係民主自由法治缺一不可。

Essentially, constitutional limits on power, a key feature of democracy, require adherence to the rule of law.

我明呀但仲有大把人唔明呀

作為右翼，不反對。

但左翼右翼都好，爭取基本人權自由民主都係共同嘅priority

true

勇武抗暴
我地要既唔係自由
我地要既係人民與身俱來既權利

所以我地嘅心態唔可以係乞求！

當心態有
但method呢？

反 送 中 完 左 架 喇 ， 唔 好 死 lur

前日開，俾人話係失敗主義分化鬼

唔得喎，會失焦會冇民意支持喎，不了

乞求同爭取，結婚無咩分別

我都唔知，我都好無力。
但我覺得，起碼令每一個香港人都知道我地立刻有民主先解決到咁多嘅問題先。

中共會否倒台無人知，由2012年講到宜家，所以等到佢倒台先做野實在太遲。

係，六月既運動就會玩完，點可以用真普選黎騎劫反送中既民意

最後大家齊齊坐等支爆，收到

推呀

我只係希望，大家唔好每次抗爭都咁講。
單一議題咁做，對解決核心問題係完全無幫助。

咁即係可以點做？一堆人衝下政府部門定點？
你地講咗個理念出嚟，但點做？

個日睇到你個post我都覺得左係失敗主義標題黨
唔記得有無留言or負評
如果有，我道歉

wrong
立會問題係功能組別，如果無晒功能組別，建制派只係minority.
1920 選舉結果將會反映到直選民主派可以拎到幾多票。

真普選

agger!

等支爆

啱呀，我地係反送中，民唔民主冇所謂，唔好騎劫場運動

要做嘅係將全部人都變晒做心水清

作為終極目標係啱 但難而且長路漫漫
撤回同救義士係當務之急 起碼有成功例子 (例如特赦)

冇架
而家連fing下旗講下獨都話not now失焦
仲有咩好做姐

坦白講 要打破呢個系統現時時機未成熟
因為仲有好大部份人仍然對現行系統下既election有幻想 由其係今次先醒覺既人
要係和理主導既香港justify革命 只可以試哂全部系統內既方法之後先得
雖然香港大限將至 我都明白呢個政府救唔番 但都好似急唔黎

等爭取到有民主時 班烈士應該坐完出黎

其實我覺得有民主唔一定解決到問題。
只係無民主就點都係治標不治本。你今日打退左反送中，琴日已經送左碼頭，聽日又同你玩廿三條，國歌法。
上面班友依家擺明唔撚驚。
我明白你的無力，我都好無力....講真果句，真係fd底果d，我真係勸佢地移民算。雖然嚮度咁講一定比人屌。

我明好急 但問題係無民主你必遠都唔會做到任何當務之急

幫手推

Pish

唔係誇張，但真係要有死既覺悟先好留係到

我準備隔日推post bin9班仆街

一人一票係出路、支持

我完全唔覺得誇張

多謝你明我講乜！

咁佢真係無講錯
無得假設全世界都企係自己嗰邊先去做
總要有人願意犧牲 革命無可能無義士 尤其是係呢個唔為人民服務嘅社會入面

大家睇自己接受到幾多咪做幾多囉

唔係焦點錯 果200萬人係為左放中條例 此其一

而你想要既民主係另一個新既焦點 要再號集過 此其二

不過我認為都係盡人事就可以 你講既野其實咁多年都討論緊 你所謂既加幾句口號係唔會憾動到港其同中共 而外國都係睇利益 睇新疆就知 我覺得呼籲更多人做選民踢走多d建制先係首當其衝

真普選先係香港良藥

得罪講句，我覺得當務之急唔係救義士，因為根本救唔撚到。梁天琦都仲坐緊啦，

如果幾年內政府係民選，咁到時如果上訴緊既話，律政師一句唔告就搞掂

推

覺得唔使民主、有法治就得既人
建議返返大學讀下政治哲學，了解下咩叫「民主」同埋「法治」先
唔係識講呢兩個名詞，就知道佢既含義

簡單講啦
無民主點保障法治呀？
Rule of Law 有問題我地憑咩野出聲呀？
立法會一日有分組點票，一日d法案話過就過啦
使 L 理主流民意呀？

正正係而家香港既問題囉
點解可以咁都唔明
真係 R 爆頭

所以一諗到尾最後始終都係得獨立兩個字

亦係點解香港所有民主運動都會被定性為港獨

因為你要自己係共產黨治下當家作主唔聽共產黨話就已經同獨立冇分別

法治既核心係人權，包括對政府公權力既制約
一日冇真普選，一日都係殘缺既法治

推！！！

推 好認同

香港人想用和平方法令中共讓權的 就算把啦 從來都系拳頭話事

我認同 但見唔到可能性

商家佬全部奶共 無彈頭得拳頭

再者 破完之後點自立係問題

委內瑞拉 有錢佬走撚晒 國內死局

你憑咩講相信好多人都未明白核心問題係無民主？讀心神探？

無可否認，最主要嘅問題係因為我地無民主，所以政府可以不斷強姦我地。我亦都認為如果香港可以爭取到真正嘅民主係可以解決到好大部分嘅問題。

但咁樣係咪代表而家眼前最逼切嘅問題可以無視？好老實講，暫時係未有一個方法係可以確保政府正視我地嘅訴求，係咪咁樣就代表我地要停止呢啲樓主你認為係無撚用嘅抗爭？你一句野貓式同象徵式抗爭根本係否定過去一個月黎所有義士嘅付出。爭取唔到就skip? 直接跳落下一個議題？咁你同政府有乜分別？

爭取民主從來就係長久嘅抗爭。

但係只得純拳頭，未必贏到。
點樣可以比全香港 / 全世界知個獨立嘅必要性，先可以推得掂

勇武完有案底，移民唔到點算？

無普選係最根本問題

既然民主都要等到倒台先會有 點解唔直接做獨立啟蒙？宣揚香港需要獨立 宣揚香港民族

支爆>獨立都算係獨派廣泛認同嘅路線 你而家變成支爆>普選咪即係行返轉頭

中金多寶先係你人生既良藥，甘樣有咩意思

相信普選既各位 唔好忘記DQ事件

唔止要普選阿 要真普選

仲要廢除垃圾低能組別

人權民主法案話冇普選就取消香港關係法

真

要文宣定

真普選先根治到個問題 唔通每次有惡法都抗爭成個月

聽住先

美國佬都係睇錢份上 有名你叫貿易戰

如果係口水戰 彩你都傻啦

五一八光州民主化運動（韓語：5·18 광주 민주화 운동／5·18 光州 民主化 運動），又名光州事件、光州事變或五一八光州事件，發生於1980年5月18日至27日期間。事件發生在大韓民國南部的光州及全羅南道。是一次由當地市民自發的要求民主運動。當時掌握軍權的陸軍中將全斗煥下令武力鎮壓這次運動，造成大量平民和學生的死傷。此事件透過德國記者于爾根·辛茲彼得的影像拍攝得以面世。

當年參與遊行有20萬人參與抗爭，同埋去電視台(等同今日的CCTVB)放火。當然，人地更勇武，直頭會搶武器。

5月26日，市民躺在路上阻擋坦克，但坦克不顧人群依舊進城。抗爭隊預料國軍將要入城掃蕩，決定疏散其他人，只讓「抗爭領導部」的人留下。在200多名留下來的人中，有10多名女孩子及60多名高中學生，因為親友被殺害而堅決留下。韓國以軍隊鎮壓光州的抗爭者，陸續數千名軍人開着坦克進入，大部分抗爭者最終放棄抵抗。

28日，搜索全城，幾千名市民被逮捕、扣押，民主派領袖金大中被判死刑（後來改判無期徒刑）。 <= 極權政府一定會抽後算帳。

全斗煥在鎮壓「光州事件」後成為總統，一直企圖掩飾「光州事件」的真相，事件被定性為「金大中等親共主義者主導的內亂陰謀事件」，政府禁止一切對「光州事件」的輿論及出版物。每當總統或官僚從首爾到光州訪問時，死難者家屬都被監視及軟禁在家中，而每次示威及抗議行動中，均有民主人士被毆打鎮壓。 <= 極權政府的處事手法。所以你真係認真反抗港共政權的後果都可能係咁。

2017年5月18日，大韓民國總統文在寅出席光州事件37週年紀念儀式活動致詞時表示，大韓民國政府允諾將該事件重新調查，他表示：「37年前在光州發生的事，是韓國近代最傷感的時刻……這些死難者曾是某人的親人、鄰居，他們是普通的市民和學生……但他們仍以生命爭取人權、及自由不受侵犯的生活。作為總統，在此對犧牲者的靈魂致意。」、「新政府將盡更大努力，揭開屠殺的完整真相……，確定下令開槍射殺示威群眾的人。」

1980年，一直玩到2017年先至話重新調查。
雖然1987年6月，韓國民眾發動六月民主運動，都係講緊上百萬民眾示威。點解香港有二百萬人上街都改變唔到個政權?
因為嚮六月民主運動前，四一九運動死左180個人，光州事件死左五百幾個人，傷左三千幾個人。香港都係得一個烈士....
要將一個撚樣獨裁政權變成一個民主政權係要代價....而付出代價的人可能會被遺忘，佢地的付出帶來的改變佢地本身可能享受唔到，只能留比下一代。香港真係有咁多呢d人?

而樓主如果你而家係安坐溫哥華去指點大家焦點錯晒又乜又柒，我建議你收收皮先，唔好喺度做鍵盤戰士。

唔明點解咁多人正係話用可能來屌D講要民主嘅人，中共最想嘅就係要你地覺得冇可能唸都唔唸！可能係難可能好低可能，但夢都唔發講都唔講就真係鹹魚冇分別！

#233工程is乞食 • 32s
唔明點解咁多人正係用冇可能來屌D講要民主嘅人，中共最想嘅就係要你地覺得冇可能唸都唔唸！可能係難可能好低可能，但夢都唔發講都唔講就真係鹹魚冇分別！

我要真民主

唔講獨既，可以點做？因為我覺得對信一個獨裁政權，就算全部人係佢面前自殺，佢都唔會比你獨立。

講真....
大家心中都明白，香港點解會咁，就係因為班垃圾高官...奶共。
要奶共，都要有個共可奶....其實最仆街就係大陸。但係唔通呢刻識變魔法變走佢咩....唉。
大家都明白，民主好重要。有民主未必可以解決所有問題，上面一樣有方法駛橫手。但係冇民主，做乜都係治標不治本....但係唔通又識變魔法變個民主出來....?

香港獨立

對北京嚟講，香港有雙普選=港獨
因為佢再控制唔到香港政府
無雙普選 = 唔會限制警權，唔會徹查黑警，唔會釋放被捕人士
而家林奠企硬暫緩，唔肯撤回，就算再逼都無成果
退一百萬步，就算佢下台，北京再任命新特首仍然係一樣

今場運動到現時為止已經進入左死結位

記得幾年前71有見過香港𣄃，有人嗌香港獨立
有造勢大會嗌香港獨立
唔知點解依加啲人完全唔敢提

Po

講港獨會被親共人士多言
宜家抗爭者唔提，聚焦反送中例反而較適合

今次反送中運動 其實最終就係應該走向港人治港 真普選既結局
樓主講得啱 見一條反一條根本治標唔治本
比你每一次都成功暫緩或者撒回
政府鑊鑊新奇鑊鑊甘
一樣未到2047就g9g
反左咁多年最後都係番去中共既懷抱
咁呢廿幾年抗爭既野究竟係為乜？

我地五年前雨傘失敗 大家都心灰意冷以為再無可能喚醒港豬 然後一百萬人出黎遊行
612警方武力鎮壓 以為怕事既香港人會就此退縮 然後二百萬人上街
626以為大家開始累 再冇咁多手足堅持 然後夜晚依然有過萬人參與集會
我地曾經由零 用左一個禮拜都冇就引左全球既注意
太多太多既絕望 然後一個又一個既希望出現

我明白大家覺得眼前有太多野要反
真普選好似好遙不可及而且冇迫切性 甚至覺得係不可能的任務
但望番過去呢幾個禮拜所做既野
全部都係我地曾經都以為冇可能既事
但結果我地一次又一次做到

所以今次只要目標方向再定準d 冇咩係冇可能
有決心 冇野可以難到香港人!!!!!!

港人治港 爭取民主 我要真普選!!!!!!

唔係唔明，而係現階段做唔到
連一條法例，200萬人上街都推翻唔到，咁快講真普選？

七一野餐會
人數決定一切

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 —

集合地點

七一 630AM 修 球場 野餐團集合地點

裝備及戰術POST！

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

記得帶gear啦，迫爆至上，人數決定一切

推
而家得撤回一定唔會平息到件事

有民主都無用
民智都未開

核心價值係要香港獨立 香港人當家做主 唔再做殖民地!!

同埋即使主張爭取真普選 唔代表就要放棄抗爭其他議題 任何惡法都要推翻 所有野可以同步做
但真普選係大方向 要向住呢個目標去咁解

有好多港豬同藍絲睇緊，所以解釋既時候唔可以跳step。

因為我地無民主，所以政府班子唔係由我地決定，我地無辦法更換政府班子。

我地無辦法更換政府班子，影響唔到政府，所以777唔會驚，所以政府可以不斷強姦我地。

係民主國家，人民可以係下一次大選改選政府班子，更可以透議罷免政權。但係香港.....

其實度度地方民主都經長時間爭取
要流血、要坐監
但是，如果沒有部分上一代人的癡人說夢
不惜代價的付出
好多地方都未有民主
黑人坐巴士都仲未有得坐
印度都仲未獨立

但無民主就一定解決唔到問題

就係因為咁，更加要有普選！

見到D組黨參選post就知行緊回頭路

正解！

任何國家都會有民智未開既人
但當中都有好多有民主
近近地睇下台灣？

g持

移民潮有助減低獨立初期壓力 他朝香港撈得掂佢地一樣會回流返嚟 好似97咁

淨低走唔到嘅一係愛香港嘅 一係手停口停嘅窮人 但當年獅子山下香港發跡一樣係靠一班手停口停嘅窮人

而且香港有好多獨有特質係難以取代 1.東亞中心嘅地理位置 2.人會走但基建如機場貨櫃碼頭會留低 3.馬來半島以東惟一用 common law嘅地方 香港根基好咁多磨咗廿年仲有今時今日咁嘅能力 捱過67 捱過石油危機 捱過97 捱過沙士 捱過金融海嘯 再捱一次獨立未必一定捱唔過

你可以話係太理想 但獨立的確有可能係置之死地而後生

我十年前都覺得民智未開，君主專制可能比較適合。
但係e個月見到200百萬人遊行，見到D人上街頭抗爭......
有新兩代香港人，我開始覺得係時候。

明白，但鮮有民眾能作如此深入之反思

幾年前傘後嗰啲收晒皮咁滯
本民前，民族黨，青政，美麗
依加議會入到去都係逼你做泛民，建制b隊

唔搞掂功能組別，搞乜都無用
正如部份人講，比你個個做選民
地區直選全數攞盡又如何，功能組別攻唔陷，結果都係次次得個嘈字
如果有決心要隊冧個體制，係就襯仲有時間，打正旗號想辦法影響功能組別，溝淡建制啲票數

否則應該而家班中學生隨時結婚生埋仔
香港都未會有民主

同意，呢排送中、割地、明日大嶼、新疆式監控，大家有眼見，大眾要同時聚焦咁多樣嘢會攰，鬥志會慢慢磨滅，係好自然

所以，要文宣將所有問題指向成一點：冇民主，align返目標，再話比淺藍知冇民主，就冇民生，冇經濟，民主就係建設，令以後打民主旗號合理化

同意

香港人唔配有民主，民智未開

就算係咁，都要有民主
因為無民主我地嘅所有問題都不能夠解決

支持香港獨立

Sor 禁錯左 我係想比正評

促請林朗彥向公眾及眾志交代致歉！

中共點會比民主你

小心，政治科學考試會肥佬，英國佬想香港有民主，是1946年！有好多考慮，其中一個是鬼佬怕有鬼。

)

咁其實 你反黎反去 一國兩制完左 最尾都係會番中共
而家係為左咩而反？

推
解決根本問題

而家最迫切嘅根本唔係真普選
集中返五大訴求仲好啦

認同樓主講法
但呢次反送中係試水溫
如果到最後逃犯條例都係無辨法撤回(已經公告全世界各國家既人)
咁證明左就算其他國家比壓力 港共政府 都唔會有用
你睇個柒婆林鄭幾厚面皮 歐盟成員黎搵佢 都可以話人地只係唔了解條例
黎做一個總結
港獨 可以諗 但唔係依家做 更加唔係呢個時間

其實而家講緊最大問題係就算你幾百萬人出嚟， 有人死咗或者點都好, 佢連條條例都唔會撤回 , 鬼唔知當家作主好咩，咁究竟係用咩方法先？而家連最基本嘅嘢都未搞得掂。
點解你會覺得個個都港豬，個個都諗唔到你諗嘅嘢？
以後就算你死咗人名條法例都唔可以撤回，你就講普選？點做先？

又或者再講白D.. 與其講港獨
不如換個講法 推翻中共政權仲好
至少唔洗比D五毛 借機插我地係港獨份子 搞分裂

推翻中共政權 同 港獨 最大既分別就係
反中共 同 反中既分別

如果係反中 只會被內地果面繼續插 逢中必反 咁樣搞幾耐都唔會成功
同埋你既建議 理論上只係一個概念 無實際既做法 可以話係得個講字- -

仲真你老母普選乜嘢呀
獨立啦

唔獨立無可能有民主
家下管香港果個唔係英國 係中國
對香港既控制一來一緊
等佢地俾自由 我不如求上帝再放洪水清洗大地

講得啱

反送中，反監控路燈，反割地，反國歌法，反明日大嶼

一浪接一浪，全部都係中共殖民既計劃

你覺得個核心問題喺邊

連比3毛插都驚 你不如遊行都唔好出啦 你民陣和理非遊行佢都照話你港獨架啦

長遠黎講，要有一個領導人可以抗衡北京，但咁做即係要有香港/服務香港既軍隊，咁樣又會牽涉主權問題。

不過首先真係要有民選政府，服務香港人行先，再加對抗北京

支持巴打！
好多香港人唔知道應該要點做
望唔到咁遠
巴打有能力就繼續宣傳同教育
唔好因為覺得有啲人愚昧唔相信你所講嘅說話
而感到氣餒（我已經覺得好氣餒）
或者可以繼續宣傳同教育
同時擴大自己嘅影響力

香港人未必有咁多時間去了解香港嘅問題同歷史
所以先至需要政治領袖
巴打可以諗更加多可行既方法
以便採取日後行動

你又知你而家做既野就一定爭取到你想要果D野?
根本大家都唔知點做先會成功
如果唔係就唔會越做越分裂啦

我講緊既 唔係剩係內地五毛把口阿嘛
屌 你明唔明姐
你港獨 中共果邊一句分裂國家
然後外國媒體同D領袖 幫邊面 都未知
反送中 係因為我地對抗中共政權 爭取守住香港司法獨立
唔好比中共果面 介入 隨時都可以問我地交人
所以先有咁多外國人支持我地

如果真係叫哂全部人一齊搞港獨
咪等於完全證明左依家中媒D新聞係真囉
依家中媒D新聞點講我地香港二百萬人阿? 逢中必反阿
如果真係搞分裂 佢用詞就會變成二百萬人港獨份子

一開始反送中既原意 就係唔信任中共司法制度 黨大於憲法 即係佢玩哂
反中共 同反中 係兩樣野黎 你上面睇得明未?
愛國 唔一定要愛黨
唔撚係叫你一定要愛國 但至少話比全世界人我們係憎恨中共同佢既政權
我無話愛國 但只知道唔可以比中共政權再係咁繼續落去
你想做港獨份子 比正義撚圍插 係你既事
其實我一早就估到 反送中之後 黃之鋒出左黎 會變成依家咁既樣
再係咁落去 只會再一次變左2014年黃傘咁樣 你明未?

香港本來唔係一個民主嘅地方
所以林鄭唔理200萬+1嘅意見其實係正常
行政長官係無民意授權 所以佢唔理係正常
佢根本睇死香港人唔會做啲咩大型行動係會威脅到佢

七一野餐會
人數決定一切

— 唔 理 衝 唔 衝 ， 迫 爆 金 紫 荊 —

集合地點

七一 630AM 修 球場 野餐團集合地點

裝備及戰術POST！

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合七一野餐會

記得帶gear啦，迫爆至上，人數決定一切

同埋你一搞港獨就變撚左 騎劫200萬人上街遊行既功勞
你用下個死人腦諗下啦

英國佬臨走前儘量令香港民主化
而有班香港人就爭住係97後將民主斷送比支共, 賣黎換錢.

推！

台灣就係民主未開搞民主嘅借鏡，香港搞民主只會更衰。
肯定衰過而家

其實民運g20前個集會，已把四大訴求升格為五大訴求，就係實行雙普選，口號亦係Free Hong Kong, Democracy now, 但見近曰好多網友既文宣重用緊四大訴求.....

其實個政府唔回應正正因爲佢不必向香港人交代，回帶2014傘運就係爭取雙普選，一人一票，黎制衡政權，呢個係最治本既方法，民主亦係國際社會最易開口支持既理念

民主制度有開啟民智既作用
呢樣野已經講左幾十年啦大佬
你地悶唔悶呀

煩請參閱 Robert A Dahl 本書 "On Democracy"

講到口臭
雙普選先係解決問題嘅方法

睇完成個post，咁到底可以點樣逼使到政府俾我哋有民主？其實係我哋不斷遊行、發夢，去逼國際俾壓力中共俾我哋有民主？而國際點解會幫我哋係因為佢哋在港嘅利益？

所以咪要有普選 同埋滲透自由行囉

人手推POST
————————

極權政府底下係無可能爭取任何野，但你話最可行嘅係立刻實現雙普選？你知唔知自己講緊乜？

連而家最逼切嘅問題都未解決到你就想跳step?

你叫義士們唔好再沉醉喺象徵式抗爭，然後你又話呢個post沉底就代表呢一個月嘅棄牲同血汗就係白費咗。憑乜撚野要聽你講要人跟你？屌你老母你自己個post沉底就話做過嘅野係無撚用。唔好咁撚中二病啦。

而家就係話唔好頭痛醫頭 腳痛醫腳呀！一個林鄭唔聽你，林鄭2.0，3.0都唔會聽你，下下流血抗爭完1.0，2.0又黎咩？所以要宣傳埋普選，等d人知道要自己投出黎既先會聴民意，先會規範到政權警權，唔可以下下單一事件甘搞，one take over甘，唔好d人覺得暫緩/徹回就做返港豬，要宣傳埋長期目標

up

啱，我明白民主/獨立係最終目標。

係睇唔過眼樓主喺度指指點點話而家啲抗爭無撚用。爭取民主係一條好漫長嘅路，大家要一齊行落去，而唔係見到抗爭無即時嘅效用就喺度屌晒鬼話大家未醒。

再起一起底見到阿樓主身在加拿大，隔撚住個鍵盤喺度屌人錯焦點，覺得自己最撚清醒就好撚嬲。

我無話完全無用，我只係話沉醉於宜家呢種象徵式嘅抗爭（e.g. 71圍會展），係解決唔到問題。
我亦無站係道德高地
我只係指出香港現時係立即需要民主呢個事實

你知唔知有好多人，覺得只要撤回就係贏咗，你知唔知？

我地要話俾所有人聽，贏嘅唯一方法就係要有民主。

可能你覺得呢啲係人都知，但我可以好肯定咁同你講，唔係！

所以我先要開個po講，唔該唔好當我五毛咁屌，槍口對外呀巴打

加上個客觀現實就係，社會上的確無輿論講緊呢樣野。

亦無人去講，或去帶領群眾思考，如果撤回咁點，或者唔肯撤回又點。

一句講晒

香港要獨立

大國之間真係向錢看
只要唔影響錢銀問題大多唔會出手
我覺得民主係要自己爭番黎
就算外國點幫, 我地自己都要做最多
我唔知香港人準備好民主未
我好想香港有, 因為至少有番主導權
但另一方面好怕香港人唔識點掌握
民主係可載舟可番舟(英國公投係個例子)

重點係仲係有好多老而不有一票
而啲後生既(60以下)夾埋都唔夠佢地多票

不過都係要講句

香港獨立

agger
唔可以靠外國，真係淨係可以靠自己

我唔講太多, 我批評大部分人做法比佢地屌到飛起
我都係唔出聲好
你要多謝出面post個啲和理非既會員

呢樣野港英政府有好大責任
係佢地令呢班老而不政治冷感
冷血講句除非佢地大多pass away
否則都幾難說服
因為一個人既認知唔易改變

推！

但要2047中英聯合聲明失效之前

先推倒人大831小圈子選舉框架
再重組特首普選規則
中共會唔會咁易放口？

到時又話 ，香港係中國內政，不容任何人干預，到時關埋門毒打，出埋坦克都無人可以救我地

真係好灰，有無人知道呢個先係真係高牆

可以先要求立法會普選，要繼續向美國發出求救信號，要求美國國會通過香港人權與民主法案，逼令香港2020普選立法會，否則修改關係法

唔好俾藍絲挑釁呀！

puah

pushhhhhh

加一句落你地聲明啦

立即普選

收皮啦
要自己立國呀
唔撚要普選呀

[文宣-7.1衝立會] 給父母的信

我無野講

我冇嘢講

我好同意
大家無形中都俾中国不斷閂閘嚇怕左，
內心自我審查，連拎返應得嘅嘢都唔敢。
幫你推！

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

一個禮拜前嘅po
但都係無人理
唉